特朗普離任前再制裁中國企業 中海油、中芯被列黑名單

節錄

特朗普離任前再制裁中國企業
中海油、中芯被列黑名單

■中芯昨午發公告，指列入黑名單對其營運無重大影響。

【本報訊】特朗普未有趁任期尾聲「放生」中國，周四（3日）正式將包括中芯（981）、中海油（883）母公司中海油集團在內的4家中國企業，列入與中國解放軍關係密切的黑名單，令名單內的中企增至35間。雖然黑名單如何執行存有很大不確定性，惟股份率先捱沽，中芯昨挫5.4%，中海油跌3.9%。

相關新聞：外企問責法案料適用ADR

分析指，特朗普離任前的「最後一擊」或迫使有機會繼任總統的拜登日後必須對中國採取強硬立場。若中美博弈越趨頻密，勢將兩國關係推升至更緊張局面，令大市再遇暗湧。

禁美投資者買入證券

本周初外媒已傳出華府將追加4間中企列入制裁的黑名單，中海油周一已重挫14%，本周累跌22%。如今，美國國防部正式公佈，中芯、中海油、中國建築技術有限公司及中國國際工程諮詢公司為中國軍方擁有或控制的公司。據特朗普11月中發佈的一項行政命令，從明年1月11月開始禁止美國投資者購買黑名單上公司所發行的有價證券，以及進行其他相關衍生產品的交易。

中芯H股昨開市3分鐘、跌2%。。。。。。。。。。。。。

中國外交部發言人華春瑩對此表示，堅決反對美國對中國企業的打壓，美國應停止濫用國家安全概念打壓中國企業。

或令拜登日後難轉軚

光大新鴻基財富管理策略師溫傑分析，特朗普尚有不足兩個月就離任，但仍擴大黑名單，此舉出乎市場預期，「可能落台前想名垂千古，或有意令拜登上台後難以扭轉美國對中國的強硬立場」。他指，目前未知美國針對中國企業所涉及的範疇及力度有多大，若招數陸續有來，中美關係將日趨惡化，「風險溢價」有機會上升，令大市面對壓力。

中國通海證券投資策略聯席總監阮。。。。。。。。。。

外媒早前引述文件顯示，美國資產管理公司領航集團及貝萊德各持中海油約1%股權，並合計持中芯已發行股票近4%比例。

大和資本發報告稱，中海油母企納。。。。。。。。。

依家講到佢一定連任唔到咁

侵侵連任喎 呀燈都未正式當選

連任到先講啦
而家拜登仲係當選人

佢點會當選人呢
選舉人票投咗票
12月15號投咗先講啦
咁心急

Bookmark 定

忍多陣 到登登上場就取消

同你班黃絲一樣死唔認輸

一有侵個名就成個po都係五毛

離任？ 左媒咩！未到12月14號邊個會知

拜登作弊鐵證如山，無乜可能當選總統

屌你老母閪 死黑警現實世界無哂朋友過街老鼠 玩交友app人地寫消防你寫公務員 知唔知醜？

香港班記者 問題又唔識問 source又唔識check 稿又唔識寫

反正你都係google translate美國msm

咁我做咩要睇香港媒體

我侵

離你老母仼

主流媒體既預測當選人咋

毒果又露底
離你老母閪任啊